信黨還是信鄧炳強？- 古德明

信黨還是信鄧炳強？- 古德明

十二月十五日，香港公安頭目鄧炳強上電視臺，一面否認「港區國安法」以恐怖扼殺言論自由，一面憤憤不平說：「去年暴亂以來，警方努力止暴制亂，社會卻沒有嘉許其貢獻，只偏重其執行國安法！」香港人真不知該信鄧炳強還是偉大的黨。

我是堅決相信黨的。去年六月十七日，我黨新華社發表《斬黑暴，禦外擾》鴻文，嚴正指出：「除了極少數作姦犯科者可能心有恐懼，對於廣大市民來說，港區國安法使自由人權得到更有力保障。所以，香港各界撐國安立法聯合陣線發起的簽名運動，短短八天就有二百九十三萬市民支持。正如中央人民政府駐港辦公室主任駱惠寧所言，一箱箱簽名冊表達了廣大港人的真誠期盼。」然則鄧炳強怎麼說香港社會不滿公安執行國安法？

又去年六月二十二日，中國共產黨新聞網發表《香港各界歡迎支持維護國家安全立法》鴻文，嚴正指出：「對於大多數香港人而言，穩定安全的社會環境已成為迫在眉睫的需求。」然則鄧炳強怎麼說香港社會不嘉許公安止暴制亂的努力？新華社遣記者來港，一定會看到香港公安所到之處，廣大市民紛紛心懷感激，眼噙熱淚，簞食壺漿，迎於路旁，向來忠誠勇毅的公安同志這時都腼腆起來，像大孩子一樣。鄧炳強以後公開發言，事先一定要多讀黨的宣傳啊。